[
  {
    "type": "drag-match",
    "question": "Sayılarla okunuşları eşleştiriniz.",
    "pairs": [
      {
        "left": "23 398 000",
        "right": "Yirmi üç milyon üç yüz doksan sekiz"
      },
      {
        "left": "8 000 800",
        "right": "Sekiz milyon sekiz yüz"
      },
      {
        "left": "1 547 000",
        "right": "Bir milyon beş yüz kırk yedi bin"
      },
      {
        "left": "4 000 000",
        "right": "Dört milyon"
      },
      {
        "left": "902 842",
        "right": "Dokuz yüz iki bin sekiz yüz kırk iki"
      },
      {
        "left": "597 034",
        "right": "Beş yüz doksan yedi bin otuz dört"
      }
    ],
    "time": 60
  },{
    "type": "multiple",
    "question": "40 027 040 sayısının okunuşu aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": ["Dört milyon yirmi yedi bin kırk",
                "Kırk milyon yirmi yedi bin kırk",
                "Dört milyon yedi bin kırk",
                "Dört yüz yirmi yedi bin kırk"],
    "correct_answer": "Kırk milyon yirmi yedi bin kırk",
    "time": 30
  },{
    "type": "multiple",
    "question": "335 934 376 sayısının okunuşu aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": ["Üç yüz otuz beş milyon dokuz yüz otuz dört bin üç yüz yetmiş altı",
                "Otuz beş milyon dokuz yüz otuz dört bin üç yüz yetmiş altı",
                "Dokuz yüz otuz dört milyon üç yüz otuz beş bin üç yüz yetmiş altı",
                "Üç yüz yetmiş altı milyon dokuz yüz otuz dört bin üç yüz otuz beş"],
    "correct_answer": "Üç yüz otuz beş milyon dokuz yüz otuz dört bin üç yüz yetmiş altı",
    "time": 30
  },{
    "type": "multiple",
    "question": "203 000 512 sayısının okunuşu aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": ["İki yüz üç bin beş yüz on iki",
                "İki milyar üç milyon beş yüz on iki",
                "iki yüz üç milyon sıfır bin beş yüz on iki",
                "İki yüz üç milyon beş yüz on iki"],
    "correct_answer": "İki yüz üç milyon beş yüz on iki",
    "time": 30
  },{
    "type": "multiple",
    "question": "68 000 000 sayısının okunuşu aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": ["Altı milyon sekiz yüz bin",
                "Altmış sekiz milyon",
                "Altmış sekiz bin",
                "Seksen altı milyon"],
    "correct_answer": "Altmış sekiz milyon",
    "time": 30
  },{
    "type": "multiple",
    "question": "11 000 313 sayısının okunuşu aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": ["On bir bin üç yüz on üç",
                "On bir milyon üç yüz on üç",
                "On milyon üç yüz üç",
                "Bir milyon üç yüz on üç"],
    "correct_answer": "On bir milyon üç yüz on üç",
    "time": 30
  },{
    "type": "multiple",
    "question": "1 409 670 000 sayısının okunuşu aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": ["Bir milyar dört yüz dokuz milyon altı yüz yetmiş bin",
                "Bir milyar dört yüz dokuz bin altı yüz yetmiş",
                "Bir milyar dört yüz dokuz milyon altı yüz yetmiş",
                "On milyar dört yüz dokuz milyon altı yüz yetmiş bin"],
    "correct_answer": "Bir milyar dört yüz dokuz milyon altı yüz yetmiş bin",
    "time": 30
  },{
    "type": "multiple",
    "question": "27 000 389 020 sayısının okunuşu aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": ["Yirmi yedi milyar üç yüz seksen dokuz bin yirmi",
                "Yirmi yedi milyon üç yüz seksen dokuz bin yirmi",
                "Yirmi yedi bin üç yüz seksen dokuz milyon yirmi",
                "Yirmi yedi milyar üç yüz seksen bin yirmi"],
    "correct_answer": "Yirmi yedi milyar üç yüz seksen dokuz bin yirmi",
    "time": 30
  },{
    "type": "multiple",
    "question": "6647003 sayısının okunuşu aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": ["Altı milyon altı yüz kırk yedi bin üç",
                "Altı yüz altmış yedi bin üç",
                "Altı yüz altmış milyon altı yüz yedi bin üç",
                "Altı milyon altı yüz kırk yedi bin"],
    "correct_answer": "Altı milyon altı yüz kırk yedi bin üç",
    "time": 30
  },{
    "type": "multiple",
    "question": "146424729 sayısının okunuşu aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": ["Yüz kırk altı milyon dört yüz yirmi dört bin yedi yüz yirmi dokuz",
                "Yüz kırk altı milyon dört yüz yirmi beş bin yedi yüz yirmi dokuz",
                "Yüz kırk altı milyar dört yüz yirmi dört bin yedi yüz yirmi dokuz",
                "Yüz kırk altı milyon dört yüz yirmi dört bin yedi yüz yirmi sekiz"],
    "correct_answer": "Yüz kırk altı milyon dört yüz yirmi dört bin yedi yüz yirmi dokuz",
    "time": 30
  },{
    "type": "short",
    "question": "70 004 030 sayısının okunuşunu yazınız.",
    "answers": ["yetmiş milyon dört bin otuz"],
    "time": 60
  },{
    "type": "short",
    "question": "45 000 450 sayısının okunuşunu yazınız.",
    "answers": ["kırk beş milyon dört yüz elli"],
    "time": 60
  },{
    "type": "short",
    "question": "305 007 000 090 sayısının okunuşunu yazınız.",
    "answers": ["üç yüz beş milyar yedi milyon doksan"],
    "time": 60
  },{
    "type": "short",
    "question": "140 000 090 100 sayısının okunuşunu yazınız.",
    "answers": ["yüz kırk milyar doksan bin yüz"],
    "time": 60
  },{
    "type": "short",
    "question": "65 000 000 000 sayısının okunuşunu yazınız.",
    "answers": ["altmış beş milyar"],
    "time": 60
  },{
    "type": "short",
    "question": "95 800 007 030 sayısının okunuşunu yazınız.",
    "answers": ["doksan beş milyar sekiz yüz milyon yedi bin otuz"],
    "time": 60
  },{
    "type": "short",
    "question": "1 010 001 100 sayısının okunuşunu yazınız.",
    "answers": ["bir milyar on milyon bin yüz"],
    "time": 60
  }
]
